皇后大道東又變禁歌 被中國數個音樂平台下架

羅大佑作曲、林夕作詞的經典歌曲《皇后大道東》已被中國數個音樂平台下架，另一首歌曲《東方之珠》也被限制評論。香港《蘋果動新聞》記者發現《東方之珠》的評論最後日子是6月12日，有網友留下「自由」、「無奈」、「單曲循環」，惟系統上也不時看到「該評論已刪除」的字句。

《皇后大道東》被視為1990年代的政治歌曲，表現出對當時尚未到來的主權移交的不確定感。羅大佑曾在1991年港台《鏗鏘集》上表示，音樂和政治一樣，都是表達自己不同的意見；「當大家都不敢表達自己，有一個人便會特別大聲，這個人就是專制者」。林夕也曾表示，1997年主權移交後，香港或許不會有這樣自由的創作環境能寫這些題材，所以他要先寫出來。

羅大佑上周六（15日）在台北小巨蛋舉行演唱會，唱到《皇后大道東》時，曾對香港《逃犯條例》風波有感而發，他3度強調「有些事情真的不能那麼急」。

然而網友「Alternative Nation」19日發文並附上網頁截圖指出，目前在QQ音樂、網易雲音樂、酷狗音樂、蝦米音樂都找不到《皇后大道東》。這則帖文隔天也被刪除。

該網友14日還發現，「達明一派」的簡介在豆瓣網站的音樂分類上已搜尋不到結果。今年4月，曾支持佔中的達明一派，其多首歌曲在中國區Apple Music被下架。

另外，羅大佑另一首歌曲《東方之珠》，在QQ音樂網站也被下架，在蝦米音樂則是限制評論。（香港《蘋果動新聞》、大陸中心／報導）

祖國強大 世界末日 同希特拉統一全球一樣咁可怕

毛澤大道東仲好聽啦

下一句：毛澤大盜西